
\label{sec:install}
%%%%%%%%%%%

این بخش با دستورالعمل‌های نصب و راه‌اندازی برنامه
\fitter
و برنامه‌هایی که پشتیبانی می‌کند شروع می‌شود. در ادامه راهنمای کاربر که به جهت هدایت کاربر در آنالیزهایش می‌باشد، توضیح داده شده است.

\subsection{دستورالعمل‌های نصب برنامه}
دستورالعمل‌های نصب و راه‌اندازی بسته به اینکه کدام مدول‌ها توسط گزینه تنظیمات فعال شده‌اند، متفاوت می‌باشد.

\subsubsection{پیش‌نیازها}

بسته‌های نرم‌افزاری زیر برای ساخت برنامه
\fitter
مورد نیاز است:
\begin{itemize}
\item \lr{QCDNUM}~\cite{qcdnum}
 ، نسخه‌های جدیدتر از 
\lr{{\tt qcdnum-17-00-03}}
 باید استفاده شوند که در آدرس زیر وجود دارند:\\
 \lr{{\tt http://www.nikhef.nl/$\sim$h24/qcdnum/QcdnumDownload.html}}
\item کتابخانه‌های
\lr{{\tt CERNLIB}}

\end{itemize}

برنامه
\fitter
در سیستم‌عامل‌‌های مختلف آزمایش شده است:\\
 \lr{SL4}
 ،
\lr{ SL5}
 (32 و 64 بیت) 
 ،
\lr{SL6}
 (64 بیت)
 ،
 اوبونتو 10.10، سیستم‌عامل مکینتاش.
%%%%%%%%%%%
\subsubsection{نصب پیش‌فرض}
\begin{itemize}
\item
متغیرهای
\lr{{\tt CERN\_ROOT} }
و
\lr{{\tt QCDNUM\_ROOT}}
را بطوری‌که 
\lr{{\tt CERN\_ROOT/lib}}
و
\lr{{\tt QCDNUM\_ROOT/lib}}
به کتابخانه‌های متناظر اشاره کند، مشخص کنید.
\item اجرا کنید:
\begin{latin}
\begin{verbatim}
    ./configure
    make 
    make install
\end{verbatim}
\end{latin}
 
 بعد از اینکه دستورات به اتمام رسیدند، فایل اجرایی
\lr{{\tt bin/FitPDF}}
 باید نصب شده‌باشد.

\item اجرای یک بررسی:
\begin{latin}
\begin{verbatim}
    bin/FitPDF
\end{verbatim}
\end{latin}

\end{itemize}
%%%%%%%%%%%
\subsubsection{نصب به همراه
\applgrid}
\label{sec:instapplgrid}
\begin{itemize}
\item متغیرهای
\lr{{\tt CERN\_ROOT}}
و
\lr{{\tt QCDNUM\_ROOT}}
را بطوری‌که 
\lr{{\tt CERN\_ROOT/lib}}
و
\lr{{\tt QCDNUM\_ROOT/lib}}
به کتابخانه‌های متناظر اشاره کند، مشخص کنید.
\item مطمئن شوید که متغیرهای
\lr{{\tt \$PATH}}
و
\lr{{\tt \$LD\_LIBRARY\_PATH}}
به محیط
\applgrid
اشاره می‌کنند.
\item اجراکنید:
\begin{latin}
\begin{verbatim}
    ./configure --enable-applgrid 
    make 
    make install
\end{verbatim}
\end{latin}
بعد از اینکه دستورات به اتمام رسیدند، فایل اجرایی
\lr{{\tt bin/FitPDF}}
 باید نصب شده‌باشد.
\item اجرای یک بررسی:
\begin{latin}
\begin{verbatim}
    bin/FitPDF
\end{verbatim}
\end{latin}
\end{itemize}
%%%%%%%%%%%
\subsubsection{نصب به همراه
\lhapdf}
\label{sec:instlhapdf}
نصب به همراه
\lhapdf
نیازمند این بسته است که به‌صورت آنلاین در سایت زیر وجود دارد:
\lr{ {\tt .http://lhapdf.hepforge.org/install} }
\\
سپس:

\begin{latin}
\begin{verbatim}
    tar -xvzf lhapdf-v.r.p.tar.gz
    cd lhapdf-v.r.p
    ./configure --prefix=/path/to/directory (and/or --enable-low-memory)
    make
    make install
    cd /path/to/directory/share/lhapdf
    mkdir PDFsets
\end{verbatim}
\end{latin}

بعد از اتمام مراحا نصب، مسیری ساخته می‌شود که به بسته
\fitter
متصل می‌گردد.\\
متغیرهای
\lr{{\tt \$LD\_LIBRARY\_PATH}}
و
\lr{{\tt LHAPATH}}
را طوری مشخص کنید که به کتابخانه‌های متناظر و محل مجموعه‌های
\lr{PDF}،
اشاره کنند.

\begin{latin}
\begin{verbatim}
    export LD_LIBRARY_PATH=/path/to/directory/lhapdf-v.r.p/lib:$LD_LIBRARY_PATH
    export LHAPATH=/path/to/directory/share/lhapdf/PDFsets
\end{verbatim}
\end{latin}

%%%%%%%%%%%
\subsection{نصب به همراه توزین
\lr{PDF}}
\label{sec:instwt}
نکته: برای نصب به همراه توزین
\lr{PDF}
، آخرین نسخه
\lhapdf
باید نصب باشد.
\lr{{\tt lhapdf-5.8.7b2}}

\begin{itemize}
 \item مطمئن شوید که
\lr{{\tt \$LD\_LIBRARY\_PATH}}
 شامل کتابخانه‌های
 \lhapdf
 باشد.
 \item اجرا کنید:
 \begin{latin}
\begin{verbatim}
    ./configure --enable-lhapdf --enable-nnpdfWeight
    make
    make install
\end{verbatim}
\end{latin}
بعد از اینکه دستورات به اتمام رسیدند، فایل اجرایی
\lr{{\tt bin/FitPDF}}
 باید نصب شده‌باشد.
 \item در فایل
\lr{{\tt steering.txt}}
 عبارت
 \lr{{\tt FLAGRW = True} }
 را تنظیم کنید و همچنین دیگر پارامترهای اسم‌لیست
\lr{{\tt \&reweighting}}
 را تغییر دهید.
 \item اجرای یک بررسی:
\begin{latin}
\begin{verbatim}
    bin/FitPDF
\end{verbatim}
\end{latin}

\end{itemize}

%%%%%%%%%%%
\subsubsection{نصب به همراه
\lr{{\tt HATHOR}}}
\label{sec:insthathor}
 \begin{itemize}
  \item بسته
  \hathor
  را از منبع زیر دریافت نمایید: 
\begin{latin}
\begin{verbatim}
http://www-zeuthen.desy.de/~moch/hathor/
\end{verbatim}
\end{latin}
     و آن را بر اساس دستورالعمل‌هایی که در همان منبع آمده است نصب کنید
(به کتابخانه‌های
\lhapdf
نیاز دارد)
  \item متغیر
 \lr{{\tt HATHOR\_ROOT}}
را طوری تعریف کنید که  
\lr{{\tt HATHOR\_ROOT}}
  به محل نصب
  \hathor
  اشاره کند
  \item بسته
  \fitter
  را همانطور که در بالا توضیح داده شد اما با تنظیمات
\lr{{\tt --enable-hathor}}
  نصب کنید
 \end{itemize}

%%%%%%%%%%%
\subsubsection{ نصب برای
\lr{TMD}
\lr{(uPDF)}
در عامل‌بندی انرژی بالا (با استفاده از
\lr{{\tt CASCADE}}
)
}

\begin{itemize}

\item نصب به همراه
\lr{TMD}
نیازمند
\lr{Cascade }
و
\lr{Pythia}
می‌باشد، آن‌ها به ترتیب می‌توانند از منابع زیر دانلود شوند:\\ 
\lr{{\tt http://cascade.hepforge.org/ }}
و 
\lr{{\tt https://pythia6.hepforge.org/ }} \\
        \\
بعد از نصب این بسته‌ها، متغیرهای
\lr{{\tt CASCADE\_ROOT}}
و
\lr{{\tt PYTHIA\_ROOT}}
باید مشخص شوند و به کتابخانه‌های متناظر متصل شوند.

\item اجرا کنید:
\begin{latin}
\begin{verbatim}
    ./configure --enable-updf
    make 
    make install
\end{verbatim}
\end{latin}

\item از فایل‌های فرمان موجود در
\lr{"{\tt input\_steering}"}
استفاده کنید:

\begin{latin}
 \begin{LTR}
  \begin{verbatim} 
   cp input-steering/steering.txt.kt-factorisation steering.txt 
   cp input-steering/minuit.in.txt.kt-factorisation minuit.in.txt 
   cp input-steering/steer-ep-CASCADE steer-ep 
  \end{verbatim}
 \end{LTR} 
\end{latin}
    
\item  فایل
\lr{{\tt steering.txt}}
را ویرایش کنید: 
   \begin{latin}
   \begin{verbatim}
   \&CCFMFiles: give name for output grid file for uPDF   
   \&\fitter\ 
   TheoryType = 'uPDF3' ! 'DGLAP'  -- collinear evolution
               ! 'DIPOLE' --dipole model
               ! 'uPDF'   -- un-integrated PDFs:
               !  uPDF1 fit with kernel ccfm-grid.dat file
               !  uPDF2 fit evolved uPDF, fit just normalisatio
               !  uPDF3 fit using precalculated grid of sigma_hat
  \end{verbatim}
  \end{latin}
  
\item برنامه را اجرا کنید: 
\lr{bin/FitPDF}
   
\item رسم نتایج برازش
 $F_2$
 :\\
\lr{DrawResults}
نتایج
$F_2$
را رسم می‌کند.
\\
\lr{uPDF}
ها باید بوسیله یک بسته خارجی رسم شوند (درحال حاضر دردسترس نیست)
\end{itemize}

%============================================================
%============================================================
\subsection{راهنمای کاربر}
\label{sec:man}
در این قسمت آموزش برنامه
\fitter
را توضیح می‌دهم. این بخش یک نمای کلی از نحوه عملکرد این برنامه را معرفی می‌کند و در ادامه توضیحات کامل‌تر درمورد کاربردهای رایج‌تر داده می‌شود.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{سازمان کد}

یک نمای کلی از این برنامه در شکل
~\ref{fig:org}
نشان داده شده است که به نحوه اجرای برنامه
\fitter
و ساختار آن اشاره می‌کند.

\begin{figure}
\begin{center}
\includegraphics[width=0.75\linewidth]{figures/organisation.pdf}
\end{center}
\caption{نمای شماتیک از ساختار برنامه
\fitter
در مدول‌های مختلف.}
\label{fig:org}
\end{figure}


\subsubsection{فایل‌های فرمان}
رفتار برنامه توسط سه فایل کنترل که اسامی از پیش تعیین شده دارند کنترل می شود:

\begin{enumerate}
\item \lr{{\tt steering.txt}} کنترل کننده اصلی برنامه
\item \lr{{\tt minuit.in.txt}} پارامترها و استراتژی کمینه‌سازی را کنترل می‌کند
\item \lr{{\tt ewparam.txt}} پارامترهای الکتروضعیف مثل جرم
      \lr{W} و \lr{Z}
        و عناصر ماتریس 
\lr{CKM}
        را تعیین می‌کند.
\end{enumerate}

\newpage
\begin{enumerate}
\item \bf {فایل فرمان اصلی: \lr{{\tt Steering.txt}}} \rm

گزینه های مختلف توسط قسمت های مختلف این فایل که به آن‌ها پرچم
\LTRfootnote{Flag}
 گفته می‌شود، فعال و غیر‌فعال می‌شوند.
پرچم‌ها در اسم‌لیست‌های
\LTRfootnote{Name Lists}
 زیر جای دارند که این اسم‌لیست‌ها عبارتند از:
\begin{RTL}
\begin{tabular}{rr}
$\bullet$ \lr{HERAFitter} & \rl{ کارت های اصلی فرمان }\\
$\bullet$ \lr{InFiles} & \rl{ فایل های داده ورودی}\\
$\bullet$ \lr{InCorr} & \rl{برای کنترل کردن فایل تصحیحات آماری}\\
$\bullet$ \lr{Scales} & \rl{برای تغییر مقیاس عامل‌بندی / بهنجارش}\\
$\bullet$ \lr{ExtraMinimisationParameters} & \rl{ برای اضافه کردن پارامتر به \minuit}\\
$\bullet$ \lr{Output} & \rl{خروجی کارت‌های فرمان}\\
$\bullet$ \lr{Cuts} & \rl{برای برش واکنش‌های مختلف}\\
$\bullet$ \lr{MCErrors} & \rl{برای کارت‌های فرمان خطای \lr{MC}}\\
$\bullet$ \lr{Cheb} & \rl{برای مطالعات چبیشف}\\
$\bullet$ \lr{Poly} & \rl{پارامتربندی چندجمله‌ای خالص برای کوارک‌های ظرفیت}\\
$\bullet$ \lr{HQScale} & \rl{انتخاب مقیاس‌های عامل‌بندی برای \lr{HQ}ها}\\
$\bullet$ \lr{lhapdf} & \rl{کارت فرمان \lhapdf}\\
$\bullet$ \lr{reweighting} & \rl{کارت فرمان وزن‌دهی}\\
\end{tabular}
\end{RTL}

این اسم لیست‌ها در ادامه مفصلا توضیح داده خواهند شد.
\begin{description}
\item \bf{نوع نظریه:
\lr{Theory Type}} \rm

این یک پرچم فرمان است که نوع نظریه را برای تحول انتخاب می‌کند. ورودی‌های زیر قابل قبول هستند:

\begin{itemize}
\item \lr{TheoryType = 'DGLAP`} به عنوان تحول غیرخطی استفاده می‌شود. به طور پیش فرض در
\qcdnum
نیز وجود دارد. برای این نوع، یک پرچم دیگر به جهت تعیین مرتبه اختلال نیاز است.
\item \lr{TheoryType = 'DIPOLE`} برای مدل‌های \lr{dipole} استفاده می‌شود.
\item \lr{TheoryType = 'uPDF`} برای توابع توزیع پارتونی غیریکپارچه استفاده می‌شود
\end{itemize}

\item \bf{مقیاس اولیه: 
\lr{Starting Scale}} \rm

مقیاس اولیه تحول توسط پرچم
\lr{{\tt Q02}}
تعیین می شود. مقدار آن عموما کمتر از آستانه کوارک افسون است.

\item \bf{نوع رهیافت:
\lr{Scheme Type}} \rm

برای فرایند‌های پراکندگی ناکشسان ژرف، تعدادی رهیافت برای رفتار کوارک سنگین توسط پرچم 
\lr{\textsl{HF\_SCHEME = FF}}
دردسترس است که در زیر با آن‌ها آشنا خواهیم شد:
\begin{itemize}
\item \lr{VFNS} (رهیافت تعداد طعم متغیر):
\begin{itemize}
\item \lr{RT-VFNS} که رهیافت های Robert Throne نام دارد
\item \lr{ZM-VFNS} رهیافت \lr{ZMVFNS} در \qcdnum
\item \lr{ACOT (ACOT-Full, ACOT-ZM, S-ACOT-Chi)} این رهیافت‌ها بر اساس
\lr{k}
 فاکتور‌ها هستند.
\end{itemize}
\item \lr{FFNS} (رهیافت تعداد طعم ثابت)
\begin{itemize}
\item \lr{\textsl{HF\_SCHEME = FF}} 
          توسط
          \qcdnum
\item \lr{\textsl{HF\_SCHEME = FF ABM}}
توسط
\lr{ABM}
\end{itemize}
نکته مهم : اگر با رهیافت تعداد طعم ثابت کار می‌کنید:
\item فقط جریان خنثی واکنش های
\lr{DIS}
  در رهیافت 
\lr{FF}
   وارد می‌شوند. 
ضرایب تا مرتبه
\lr{NLO}
در جریان‌های باردار، پارامترهای کوارک ظرفیت باید در فایل
\lr{{\tt minuit.in.txt}}
ثابت شوند.
\item در
\lr{FF ABM}
 ضرایب جریان باردار در دسترس هستند، بنابراین پارامترهای ظرفیت نیاز ندارند ثابت شوند.
\item در رهیافت تعداد طعم ثابت، تعداد طعم هابرابر با
$۳$
می‌باشد بنابراین پیشنهاد می‌شود مقدار 
$ \alpha_s(Q^2)=0.105 $
تعیین شود که البته برای انرژی‌های پایین، زیاد نیست.
\item به طور پیش‌فرض در رهیافت تعداد طعم ثابت مقیاس به صورت 
$ \mu^2=Q^2+4m_{h}^2 $
تعریف شده است که می‌تواند در فایل
\lr{{\tt steering.txt}}
در
\lr{{\tt HQScale}}
تغییر پیدا کند.
\item  جرم قطبی برای کوارک‌های سنگین در
\lr{ABM }
به‌طور پیش‌فرض تعریف شده است.
تعریف جرم درحال اجرا می‌تواند توسط تنظیم 
\mbox{\lr{\textsl{HF\_SCHEME = FF ABM RUNM}}}
در فایل
\lr{{\tt steering.txt}}
فعال شود.
\end{itemize}

\item \bf{سبک پارامتر‌بندی
\lr{PDF}
ها} \rm

انواع مختلف توابع پارامتری توسط 
\fitter
پشتیبانی می‌شوند.
آنها توسط پرچم
\lr{{\tt PDFStyle}}
 قابل دسترسی هستند. مقادیر ورودی آنها به شرح زیر است:

\begin{center}
\begin{tabular}{lp{10cm}}
\lr{`{\tt 10p HERAPDF}'} & از نوع
\lr{{\tt HERAPDF}}
 با فرض اضافی
 \lr{Buv=Bdv} \\
\lr{`{\tt 13p HERAPDF}'} & از نوع
\lr{{\tt HERAPDF}}
 و دو پارامتر آزاد برای گلوئون که به آن اجازه می‌دهد در مقیاس های پایین منفی باشد.
\\
\lr{`{\tt 10p H12000}'} & از نوع
\lr{\tt H12000} \\
\lr{`{\tt CTEQ}'} & پارامتربندی از نوع
\lr{{\tt CTEQ}} \\
\lr{`{\tt CHEB}'} & پارامتربندی چبیشف که بر اساس توابع توزیع پارتونی تحول یافته
\lr{dval}،
\lr{uval}،
\lr{sea}،
و
\lr{glu}
می‌باشد.
\\
\lr{`{\tt LHAPDFQ0}'} & این گزینه از کتابخانه
\lhapdf
برای تعیین
\lr{PDF}
ها در مقدار آغازین
$Q_{0}^2$
استفاده می‌کند.
\\
\lr{`{\tt LHAPDF}'} & از کتابخانه
\lhapdf
برای تعیین 
\lr{PDF}
ها در تمامی مقیاس‌ها استفاده می‌کند.
\\
\lr{`{\tt DDIS}'} & از پراکندگی ناکشسان ژرف پراش استفاده می‌کند. \\
\lr{`{\tt BiLog}'} & پارامتربندی
\lr{{\tt bi-lognormal}}
\end{tabular}
\end{center}

\item \bf{تعریف
$\chi^2$} \rm
درحال حاضر دو شکل مختلف تعریف تابع
$\chi^2$
پشتیبانی می‌شوند. فرمت جدید در بخش
\ref{sec:chi2}
توضیح داده شده است. فرمت قدیمی به 
\lr{{\tt CHI2Style}}
بستگی دارد.

\item \bf{اشکال زدایی
(منطقی)
} \rm
اشکال زدایی توسط
\lr{{\tt LDEBUG}}
برای نتایج چاپی بیشتر روشن می‌شود.

\item \bf{گزینش داده‌ها} \rm

اسم‌لیست
\lr{{\tt \&cuts}}
در فایل
\lr{{\tt steering.txt}}
برای اعمال کردن برش‌های مربوط به یک فرآیند وجود دارد. این برش‌ها به متغیرهای اصلی محدود شده‌اند.
برای مثال، یک برش روی مقدار 
$Q^2>3.5 GeV^2$
برای فرآیند
\lr{ep NC}
اینگونه است:
\begin{latin}
\begin{center}
\begin{tabular}{lcl}
  ! Rule \#1: Q2 cuts & \\
   ProcessName(1)     & = & 'NC e+-p' \\
   Variable(1)        & = & 'Q2' \\
   CutValueMin(1)     & = & 3.5 \\
   CutValueMax(1)     & = & 1000000.0\\
\end{tabular}
\end{center}
\end{latin}
به‌طور پیش‌فرض، تعداد
\underline{100}
برش می‌تواند استفاده شود.

فایل‌های نمونه فرمان در پوشه
\lr{{\tt input\_steering}}
ذخیره شده‌اند و شامل فایل‌های زیر بعنوان ورودی هستند. (به همراه فایل‌های
\minuit
متناظر خود)

\begin{itemize}
\item \lr{{\tt steering.txt.ALLdata}}:
همه فایل‌های داده
\item \lr{{\tt steering.txt.DIFFRACTION}}:
تنظیمات مخصوص پراش
\item \lr{{\tt steering.txt.kt\-factorisation}}:
تنظیمات مخصوص عامل‌بندی
\lr{kt}
\item \lr{{\tt steering.txt.dipole}}:
تنظیمات مخصوص دوقطبی
\end{itemize}

\end{description}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\item \bf {کارت‌های فرمان
\minuit: \lr{{\tt Minuit.in.txt }}} \rm

\begin{figure}
\begin{center}
\includegraphics[width=1.\textwidth]{figures/minuit.pdf}
\caption{مثالی از یک فایل فرمان
\minuit
.}
\label{minuitexample}
\end{center}
\end{figure}

یک فایل نمونه کارت فرمان
\minuit
 در شکل
\ref{minuitexample}
به نمایش گذاشته شده است و توضیحات مربوط به آن در ادامه آمده است.
در این فایل سه خط اول عنوان و لیست پارامترها را تعیین می‌کنند.
شماره پارامترها در ستون اول مشخص است و به کد منبع مرتبط است:

\begin{tabular}{rr}
1-10 &
پارامترهای گلوئون \\
11-20 &
پارامترهای
\lr{uval}\\
21-30 &
پارامترهای 
\lr{dval}\\
31-40 &
پارامترهای 
\lr{Ubar} \\
41-50 & 
پارامترهای 
\lr{Dbar} \\
51-60 & 
پارامترهای 
\lr{U} \\
61-70 & 
پارامترهای 
\lr{D} \\
71-80 & 
پارامترهای کوارک‌های دریا\\
81-90 & 
پارامترهای دلتا \\
91-100 & 
پارامترهای دیگر : 
\lr{alphas} (95), \lr{fs=Dbar/str} (96) , \lr{fc=Ubar/ch} (97)
\\
\end{tabular}


ستون دوم اسامی تعریف شده توسط کاربر را نمایش می‌دهد.
ستون سوم مقدار اولیه هر پارامتر را مشخص می‌کند.
ستون چهارم مقدار گام تغییر هر پارامتر را مشخص می‌کند. (معمولا این مقدار با خطا هم‌مرتبه تعیین می‌شود.)
اگر مقدار گام صفر باشد، پارامتر، ثابت درنظر گرفته می‌شود.
ستون پنجم و ششم به ترتیب حد پایین و بالای پارامتر را به هنگام برازش تعیین می‌کنند.
اگر ستون پنجم و ششم خالی باشند یعنی هیچ حد بالا و پایینی برای پارامتر درنظر گرفته نشده است.\\
فقط پارامترهایی که اندازه گام غیر صفر دارند در عمل برازش متغیر به حساب می‌آیند. (پارامترهای آزاد)

روش دیگر برای ثابت کردن پارامترها استفاده از فرمان
\lr{Fix}
می‌باشد.

بعد از لیست پارامترها نوبت به دستورات 
\minuit
می‌رسد.
در انتهای لیست پارامترها، یک خط خالی باید وجود داشته باشد سپس دستورات
\minuit
را می‌نویسیم که مثالی از آن‌ها در زیر آمده است:

\begin{tabular}{rr}
\lr{call fcn 3} &
عمل برازش انجام نمی‌شود، فقط یک مرتبه، مناسب برای آزمایش 
\minuit \\
\lr{migrad} & 
عمل برازش انجام می‌شود. (مقدار پیش‌فرض 2000 مرتبه) \\
\lr{migrad 200000} &
عمل برازش حداکثر تا 200000 مرتبه انجام می‌شود.\\
\lr{hesse} &
تخمین پارامترها به روش 
\lr{Hessian} \\
\end{tabular}

خروجی برازش در فولدر
\lr{{\tt output}}
و در فایل
\lr{{\tt minuit.out.txt}}
ذخیره می‌شود.
جملاتی که در این فایل برای تفسیر نتایج برازش حائز اهمیت هستند به شرح زیر است:

\begin{itemize}
\item \lr{FCN=576.16} $\leftarrow$ \rl{ این
$ \chi^2 $
کل است}\\
\item \lr{From MIGRAD STATUS=CONVERGED} $\leftarrow$
\rl{این نشان دهنده همگرا بودن برازش است }\\
\item \lr{From HESSE STATUS=OK} $\leftarrow$
\rl{این نشان دهنده همگرا بودن برازش است}\\
\item \lr{ERROR MATRIX ACCURATE} $\leftarrow$ 
\rl{خطاهای تخمین زده شده توسط روش
\lr{HESSE}} \\
\end{itemize}
\newpage
\begin{description}
\item \bf{پارامترهای
\fitter
برای برازش‌های پراش} \rm

\begin{center}
\begin{latin}
\begin{tabular}{l|l|l}

پارامتر
&
HERAFitter name & 
\rl{فایل ورودی} \\
\hline
$ A_{1}^{(G)} $ & Ag & minuit.in.txt \\
$ A_{2}^{(G)} $ & Bg & minuit.in.txt \\
$ A_{3}^{(G)} $ & Cg & minuit.in.txt \\
$ A_{1}^{(S)} $ & Auv & minuit.in.txt \\
$ A_{2}^{(S)} $ & Buv & minuit.in.txt \\
$ A_{3}^{(S)} $ & Cuv & minuit.in.txt \\
$ \alpha_{IP}(0) $ & Pomeron\_a0 & steering.txt \\
$ A_{IR} $ & Reggeon\_factor & steering.txt \\
$ \alpha_{IR}(0) $ & Reggeon\_a0 & steering.txt \\

\end{tabular}
\end{latin}
\end{center}
\vspace{2cm}
\item \bf{پارامترهای
\fitter
برای برازش‌های دوقطبی} \rm

پارامترهای آغازین پیش‌فرض برای برازش بدون کوارک‌های ظرفیت:

\begin{center}
\begin{latin}
\begin{tabular}{|c||c||c||c||c||c|}
\hline
$ \sigma_0 $ & Ag & $ \lambda_g $ & Cg & cBGK & eBGK \\ \hline
37.490 & 3.3446 & 0.0298 & 2.6302 & 4.0 & 15.362 \\
\hline
\end{tabular}
\end{latin}
\end{center}

برای برازش‌های مدل 
\lr{{\tt BGK dipole}}
با کوارک‌های ظرفیت پارامترهای ورودی و 
$ \chi^2 $
بدست آمده عبارتند از:

\begin{center}
\begin{latin}
\begin{tabular}{|c||c||c||c|c||c|c|c||c|c|c||}
\hline
No & $ Q^2 $ & & $ \sigma_0 $ & Ag & $ \lambda_g $ & Cg & $ C_{BGK} $ & $ \mu_{0}^2 $ & Np & $\chi^2 / Np$ \\ \hline
1 & $ Q^2 >= 3.5 $  & LO & 66.6 & 4.0 & -0.309 & 18.6 & 4.0 & 5.3 & 196 & 0.930 \\ \hline
2 & $ Q^2 >= 3.5 $ & NLO & 79.4 & 3.2 & -0.021 & 13.7 & 4.0 & 6.7 & 196 & 0.927 \\
\hline
\end{tabular}
\end{latin}
\end{center}
\end{description}
\end{enumerate}
%---------------------------------------------------
\subsubsection{قالب فایل‌های داده}
\input{chapters/sections/DataFormat}
%-------------------------------------------------
\subsubsection{درک خروجی}
نتایج کمینه‌سازی به صورت خروجی استاندارد در فایل‌هایی در فولدر
\lr{{\tt output}}
نوشته شده‌اند.

کیفیت برازش را می‌توان بر اساس عدد 
$ \chi^2 $
تقسیم بر تعداد درجه آزادی سنجید.

برای هر تکرار برازش اینگونه نوشته شده است:

\begin{center}
\begin{latin}
\begin{tabular}{cccccc}
 & & Iteration & Chi2 & NDF & Chi2/NDF \\
 FitPDF & f,ndf,f/ndf & 3 & 588.64 & 579 & 1.02 \\
\end{tabular}
\end{latin}
\end{center}

نتایج
$ \chi^2 $
در پایان کمینه‌سازی هر مجموعه داده و برای خطاهای سیستماتیک وابسته به طور جداگانه گزارش می‌شوند. این اطلاعات در فایل
\lr{{\tt Results.txt}}
در فولدر
\lr{{\tt output}}
وجود دارند. \\
این فایل شامل اطلاعات اضافی در مورد تغییرات خطای سیستماتیک وابسته نیز هست.

اطلاعات کمینه‌سازی برنامه 
\minuit
هم در این فولدر در فایل 
\lr{{\tt minuit.out.txt}}
ذخیره شده است.

کم یا زیاد بودن این اطلاعات می‌تواند از طریق فرمان‌های
\minuit
در فایل
\lr{{\tt minuit.in.txt}}
تغییر یابد.
بهتر است همیشه خطا یا هشدار‌های احتمالی برنامه 
\lr{{\tt minuit}}
را در پایان برازش چک کنیم.

مقایسه نقطه به نقطه داده‌ها و پیش‌بینی‌ها بعد از کمینه‌سازی در فایل 
\lr{{\tt fittedresults.txt}}
در فولدر 
\lr{{\tt output}}
ذخیره شده است.
این فایل سه ستون از جدول مقادیر ورودی، مقدار داده، مجموع مربع‌های خطاهای سیستماتیک و غیر همبسته، خطای کل و سپس
مقدار پیش‌بینی شده قبل و بعد از اعمال کردن تغییرات سیستماتیک همبسته، کشش
\LTRfootnote{Pull}
بین داده و تئوری و شاخص داده‌ها را دارا می‌باشد.

کشش اینگونه محاسبه می شود:
\begin{center}
\begin{equation}
P=\frac{\mu - m}{\sigma_{uncor}}
\end{equation}
\end{center}

در اینجا
$ \mu$
مقدار داده،
 $ m $
 مقدار پیش‌بینی شده و 
 $ \sigma_{uncor} $
 عدم قطعیت ناهبسته کل می‌باشد.
 اطلاعات مشابه در فایل
\lr{{\tt pulls.first.txt}}
 و
\lr{{\tt pulls.last.txt}}
 ذخیره می‌شوند.

\lr{PDF}
های خروجی در فایل‌های
\lr{{\tt pdfs.q2val.XX.txt}}
ذخیره شده‌اند. هر کدام از این فایل‌ها مقادیر گلوئون و 
\lr{PDF}
های کوارک را به‌ عنوان تابعی از 
$x$
در 
$Q^2 $
ثابت نشان می‌دهد.

مقادیر
 $ Q^2$
 و
 $x$
 ها در اسم‌لیست
\lr{{\tt \&output}}
 در فایل
\lr{{\tt steering.txt}}
 مشخص می‌شوند.
 
 اطلاعات
 \lr{PDF}
 و مقایسه های تجربی (داده) و تئوری (نظری) می‌تواند توسط برنامه
\lr{{\tt bin/DrawResults}}
 رسم شود.
 
 اگر به این برنامه یک ورودی داده شود،‌ اطلاعات آن فولدر را رسم می‌کند. اگر دو ورودی داده شود، مقایسه بین دو برازش را رسم می‌کند.
 
 به علاوه پکیج 
\fitter
 ،
 \lr{PDF}
 ها را به فرمت 
\lhapdf
 در فایل 
\mbox{\lr{{\tt lhapdf.block.txt}}}
 در فولدر 
\lr{{\tt output}}
 ارائه می‌کند.
 
 برای بدست آوردن فایل گرید 
\lhapdf ،
اسکریپت
\mbox{\lr{{\tt tools/tolhapdf.cmd}}}
 را اجرا کنید.
 این اسکریپت، یک فایل
\lr{PDFs.LHgrid}
 تولید می‌کند که توسط برنامه 
\lhapdf
  از نسخه 
5.8.6 
به بالا قابل خواندن است.

\subsection{مثال کاربر}   
 
 مثال‌هایی برای اهداف معیار سنجی در 
\fitter
 در دسترس هستند.\\
 مثال اول یک برازش پیش‌فرض با داده‌های شامل
\lr{HERA DIS}
 را توصیف می‌کند.\\
 مثال دوم، یک برازش برای همه داده‌های در دسترس
\fitter
 بصورت همزمان می‌باشد.
 
\subsubsection{داده های فراگیر DIS}
 
به طور پیش‌فرض فایل‌های
\lr{{\tt steering.txt}}
و
\lr{{\tt minuit.in.txt}}
برای برازش داده‌های شامل
\lr{DIS}
تنظیم شده‌اند.

نتایج این برازش شامل
$‌\chi^2$
کلی و جزئی، شیفت‌های سیستماتیک، نمودارهای مقایسه تجربی و تئوری 
می‌توانند با نتایج ارائه شده در فولدر 
\lr{examples}
مقایسه شوند.

\subsubsection{همه واکنش‌ها}

برای اجرا کردن مثال دوم با تمام داده‌ها، فایل 
\lr{{\tt steering.txt}}
مربوطه در فولدر 
''\lr{{\tt input\_steering}}``
را باید در فولدر اصلی به کمک فرمان زیر کپی کنیم:
\\
\begin{flushleft}
\lr{{\tt cp input\_steering/steering.txt.ALLdata steering.txt}}
\end{flushleft}

کاربر باید مطمئن شود که همه فایل‌های داده در این فایل
و فایل های تئوری متناظر با آن‌ها قبل از اجرای برنامه دانلود شده باشند.
\\
بعد از اجرای برنامه درست مانند مثال قبل، نتایج برازش می‌توانند با فولدر
\lr{examples}
مقایسه شود.

\subsubsection{ چگونه داده جدید اضافه کنیم} 
 

 اضافه کردن فایل داده‌ها توسط اسم لیست
\lr{ {\tt \&InFiles}}
 در فایل 
\lr{{\tt steering.txt}}
صورت می‌پذیرد.
برای مثال، به طور پیش‌فرض  چهار فایل داده
\lr{HERA I}
که در زیر آمده‌اند،در فایل
\lr{{\tt steering.txt}}
وجود دارند: 

\begin{center}
\begin{latin}
\begin{verbatim}
&InFiles
	NInputFiles = 4
	InputFileNames(1) = 'datafiles/H1ZEUS_NC_e-p_HERA1.0.dat'
	InputFileNames(2) = 'datafiles/H1ZEUS_NC_e+p_HERA1.0.dat'
	InputFileNames(3) = 'datafiles/H1ZEUS_CC_e-p_HERA1.0.dat'
	InputFileNames(4) = 'datafiles/H1ZEUS_CC_e+p_HERA1.0.dat'
&End
\end{verbatim}
\end{latin}
\end{center}
برای اضافه کردن فایل‌های بیشتر:

\begin{itemize}
\item متغیر 
\lr{{\tt NInputFiles}}
را تغییر دهید.
\item برای هر مجموعه داده یک عدد در متغیر
\lr{{\tt InputFileNames()}}
در نظر بگیرید.
\end{itemize}

%--------------------------------